長文 7.21地勢及戰術分析—灣仔是個凶險之地

葉一知：

民陣上訴失敗，警方規定，明天遊行仍然以灣仔修頓球場做終點。我很奇怪警方為什麼會有此決定，分析一下灣仔的地形，便知道那是個凶險之地：

1. 遊行過都知，軒尼斯道與金鐘道(近正義道路牌打卡位)係一個樽頸位，路面會由六線轉為八線，向來過咗呢個樽頸位，遊行人士便會鬆一點(六九和六一六則例外因為實在超多人)。但現在終點在修頓，即是喺個樽頸前封頂，就算係幾十萬人，都唔知人潮可以點樣散去。

2. 換個角度，呢個位亦都係咽喉之地。從地圖可以看到，除非開放告士打道(但可能不大)，喺灣仔任何道路過金鐘，都要經過這個咽喉之地，所以不用太多警力喺呢個位守住，就等於「收了袋」，灣仔打後形成一個布袋，守住咽喉之地就等於索死了這個袋，遊行人士難越雷池半步。

3. 咁你可以坐地鐵走。但喺灣仔坐地鐵，除非向銅鑼灣方向走，否則全部要喺金鐘轉車。如果地鐵唔停灣仔，即係所有人留喺布袋。畀你上車，喺金鐘轉車站截停，也能一網打盡。

4. 由於明天遊行並非地區性，而是全港性，所以會有大量九龍和新界過來嘅人，所以會有好多人喺金鐘轉車走，除咗住港島東嗰邊或喺北角轉去九龍東。呢一點，大家明天一定要留意。

5. 金鐘係一個商業區，政府部門林立，冇乜居民，但灣仔有一半係民居。從地圖可以睇到，近告士打道的大路係商業區，但近軒尼詩道、灣仔道哪邊全是橫街窄巷，是住宅區。喺呢個位係動用唔到大型驅散武器如催淚彈和水炮車。咁即係剩返巷戰可以選擇。橫街窄巷適合打巷戰，而且港島區不像九龍的旺角，很也就會被迫到山邊，無路可逃。只要少量兵力或用大型武器守住咽喉之地，無人能越，然後把大量兵力調去橫街窄巷追打示威者，係一個好有效嘅策略。

6. 金鐘終點離警察總部只有兩條街之隔，以714沙田的情況看來，仇警心態很重。這個安排有誘敵之意，只要大家(也很自然)按捺不住，前往衝警總，根據以上的安排，只要你一衝便可行動，警察可以任追打，可以「乜仇都報晒」。

7. 灣仔沒有太古廣場，只有小型商場如大友。遊行人士眾多，卻沒有了太古廣場這個休息、補給和避險的地方。

8. 如果金鐘有什麼行動，這個地利也截斷了遊行人士前去支援的力量，哪怕是和理非企喺度打氣，都會大大影響，甚至去唔到。

9. 睇落，地利已失，同時天時也失，因為明天必定是書展最高峰的日子，很多人會一家大細前往，很多小朋友會去。如果因為遊行衝突，灣仔散唔到，自然書展都散唔到，結果真係好難想像。如果書展人士受阻或受傷，特別是大量小朋友，會唔會失人和，也是未知之數。 我唔知道，警方這個決定，是否想決一死戰，還是諗住用最少警力管理，我希望是後者。無論如何，明天是一個全新環境，大家最好預先熟習一下環境。灣仔是警察總部之地，沒有人比他們更了解該區地形和特質。不幸的話，明天情況可以變得幾凶險，因為即使Be Water，但水最怕就是入樽而被定形，水入密實袋，便是最凶險之時。請大家明天務必關注和小心。

大家請拆招

推

[721] 成日話宣傳不足，如果話夾錢落Youtube廣告Ad有無人支持？

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港！沒有暴民，只有暴政！

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721! HONGKONGERS! ASSEMBLE!

1. pp3期住pp方向再去中環散水
2. 地鐵去中環散水
3. 化整成路人往中環方向散水
4. 參與社福界/法輪功遊行去中環然後散水
5. 唔好參與民陣遊行去中環散水
6. 行山去中環散水

總之無論如何
點都要喺中環散水
灣仔死水一壇
萬一有咩事係水都冇得散
而銅鑼灣方向成堆人係冇可能散到水
就算散到水你都唔知有咩做

大家加油 小心

帶齊裝備 守望相助

警方有哂部署 希望佢咪撚出水炮

Be water

My friends

請明日參與遊行人士，和平參與，和平離開
希望明日港島居民無驚無險 星期一繼續和平開工

完左遊行唔比行去中環咩

721

香港人小心

天佑香港人

香港人努力💪

書展係重要變數

唔需要一路守一路退，灣仔太凶險。
行完要直接走。
警方北面注重兵守實（水炮車）
東面一過界就名正言順咁捉人。
西面遊行龍尾未退未散
我地去南面就會被圍死。
警方慢慢收網就game over
留守的人都會被打一身
無必要畀警方提升士氣，復仇成功

721見

[721] 唔好睇小灣仔地形

推返上熱門畀多d 留意呀

好多三毛出 9 post 蓋晒有用post 呀

721新香港